Q: 如何退货？
A: 您可以在收到商品后7天内申请退货。请确保商品未使用且包装完好。联系客服获取退货地址，我们会在收到商品后3-5个工作日内处理退款。

Q: 支持哪些支付方式？
A: 我们支持支付宝、微信支付、银行卡支付和货到付款。所有支付方式都经过加密处理，确保您的资金安全。

Q: 配送需要多久？
A: 一般情况下，国内订单1-3个工作日送达。偏远地区可能需要5-7个工作日。您可以在订单详情页查看物流信息。

Q: 如何修改订单？
A: 订单提交后30分钟内可以自助修改。超过30分钟请联系客服协助处理。已发货的订单无法修改。

Q: 有质量问题怎么办？
A: 如果商品存在质量问题，我们提供30天免费退换服务。请拍照并联系客服，我们会尽快为您处理。

Q: 会员有什么优惠？
A: 会员享受全场9折优惠、生日月双倍积分、专属客服通道和优先发货服务。年费会员还可享受免运费特权。

Q: 如何联系客服？
A: 您可以通过以下方式联系我们：在线客服（工作日9:00-18:00）、客服热线400-123-4567、邮箱service@example.com。

Q: 发票如何开具？
A: 下单时可选择开具电子发票或纸质发票。电子发票会在发货后24小时内发送到您的邮箱，纸质发票随货寄出。
